前高級督察涉超市偷雜貨 稱走向門口是繞路往收銀處

66歲前高級督察去年10月疑在荃灣綠楊坊的超級市場，偷竊杯麵牙刷等貨品，價值135.4元，他否認一項盜竊罪，案件今日在西九龍裁判法院開審。被告自辯稱，他當時走向門口位置，是希望繞小路往收銀處付款，而非離開商店。惟控方稱門口出面是大街，並非收銀處。

控方案情指出，被告李士鳴，去年10月2日在綠楊新邨綠楊坊商場的Taste，偷竊3個海鮮杯麵、一瓶珠江橋牌酒、一排牙刷（共三支）、一盒豆漿和一盒鷹斑魚，價值135.4元。

被告自辯表示，案發當日晚上他在商店打算購買食品，前往收銀處付款時，他走向擺放生果貨架的後面，是打算繞小路往收銀處，「無咁多人」。

其後，一名黑衣女士截停被告，並稱被告撞到她，要求被告「跟我嚟」。被告認為「佢想玩嘢」，又指因身體不適服用傷風藥，故說「唔好煩我，我唔買啦」，然後扔下貨品，並離開商店。被告續說，該女士尾隨並推跌他，並踢他一腳，又說他欺負女性和「搶嘢」。被告遞交醫療紀錄文件，證實背部受傷，更稱「我先係受害人，原告變被告」、「被人砌生豬肉」。

控方盤問時稱，閉路電視顯示被告首次走近門口，手持白色膠袋，其後黑衣女保安跑向門口，並帶同被告折返店內，被告扔下膠袋並急步離開。控方指出門口出面是大街，並非收銀處。

被告回應稱，「嗰到唔係街」，並指自己沒有行出商店門口，而是想右轉往收銀處。他跟從女保安折返，只是「驚佢屈我非禮佢」，又說自己沒有拿取貨品走出商店，並無偷竊。被告作供時情緒激動，多次向控方表示「你斷章取義，想陰我」、「你想誤導法官」。聆訊明續。

愈清楚規則既人就愈會想去犯規

乞衣偷野唔洗你教

今次退左休仲有冇得震怒

平時砌得人多

呀sir點俾錢唔駛你教

似係唔記得左俾多d

睇下個官信你定信我，古惑仔

份長糧係咪無啦？